%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
% finalexamz - Шалгалтын материалын эх бэлтгэхэд ашиглагдах 
% finalexamz - LaTeX системд суурилсан багажийн баримтжуулалт
%
% Хөгжүүлсэн Makhgal Ganbold (www.galaa.net)
% Copyright (c) 2015-2016 Makhgal Ganbold
% Лиценз GPLv3 (www.gnu.org/copyleft/gpl.html)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[mongolian]{babel}
\usepackage{amsthm,amsmath,amssymb,graphicx,xcolor,verbatim,hyperref,tikz}
\usepackage[a4paper,margin=3cm,left=4cm]{geometry}

\hypersetup{
  unicode=true
}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{example}{Жишээ}

\DeclareMathOperator{\cov}{cov}

\begin{document}

\title{
  {\Huge FinalExamZ} \\[2mm] Шалгалтын материал бэлдэхэд зориулагдсан \\ \LaTeX\, загвар \& багаж \\[2mm] \large\version \\[2mm] \normalsize \svn}
\author{
  Ганболдын МАХГАЛ\\
  Монгол Улсын Их Сургууль\\[2mm]
  \texttt{makhgal@num.edu.mn} \\[2mm]
  \www}
\newcommand{\version}{v1.4.0 -- 2016/12/24}
\newcommand{\www}{\url{https://www.galaa.net/}}
\newcommand{\svn}{\url{https://github.com/makhgal-ganbold/FinalExamZ}}
\date{2015 оны 4-р сарын 28} % класс болон баримтжуулалтыг олон нийтэд анхлан түгээсэн огноо
\maketitle

\begin{abstract}
FinalExamZ бол шалгалтын материалын загвар ба бодлого, асуулт, сонгох болон нөхөх тест бүхий олон варианттай шалгалтын материал бэлдэх багажийн цогц нийлэмж -- \LaTeX\, класс бөгөөд энгийн текст, математикийн томьёо, схем диаграмм, зураг, хүснэгт ба програмын код зэргийг агуулсан шалгалтын материал бэлдэхэд ашиглана.\\[2mm]
\textbf{Түлхүүр үгс:} шалгалтын материал бэлдэх, шалгалтын материалын загвар, \LaTeX
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Лиценз}\label{license}

FinalExamZ багаж ба загварыг хуулбарлах, түгээх, өөрчлөх нь LATEX Project Public License (LPPL) (\url{http://www.latex-project.org/lppl.txt}) лицензийн 1.3 ба түүнээс хойших хувилбар дахь нөхцлөөр зохицуулагдана.

\section{Ашигласан сангууд}

FinalExamZ нь \LaTeX-ийн стандарт класс болох \texttt{article} класст тулгуурласан.

\par Уг классыг зохиоход amsmath, amssymb, textcomp, fmtcount, graphicx, xcolor, fancyhdr, multido, ifthen, background, xstring, tikz, listings багцууд болон ulem сангийн normalem дэд хэсгийг ашигласан. Мөн монгол хэл дэмжих бөгөөд үүнд зориулсан параметрээс хамаарч babel санг дуудна. Бас inputenc санг автоматаар ачаална.

\section{Бүтэц}

Энэхүү багц нь дараах нэр бүхий файлуудаас бүтнэ.
\begin{enumerate}
 \item Exam.pdf (үр дүн)
 \item Exam.tex (толгой файл)
 \item finalexamz.cls (\LaTeX\ class)
 \item Variant\_1.tex (шалгалтын бодлогууд)
 \item Variant\_2.tex (шалгалтын бодлогууд)
 \item documentation.pdf (баримтжуулалт)
\end{enumerate}

\section{Хувилбарууд дахь өөрчлөлтийн бүртгэл}

\subsection{2015 оны 4 сарын 28, хувилбар 1.0.0}

\begin{enumerate}
 \item Анхны хувилбар
\end{enumerate}

\subsection{2015 оны 4 сарын 30, хувилбар 1.1.0}

\begin{enumerate}
 \item "Хариуг хэвлэх горим"{}-д "Анхааруулга"\ хэсгийг алгасдаг болсон.
 \item Багцын нэрийг хажуугийн багананд нэмсэн.
 \item Хажуугийн багана дахь үг хоорондын зай өөрчлөгдсөн.
\end{enumerate}

\subsection{2016 оны 3 сарын 13, хувилбар 1.2.0}

\begin{enumerate}
 \item Нөхөх тестийн текстэн хариуг налуугаар хэвлэх болсон.
 \item Нөхөх тестийн томьёон хариуг доогуур зураастайгаар хэвлэх болсон.
 \item Бодолт ба хариултын хэсгийн өндрийг заах явдал тогворжсон.
 \item Оюутны нэр ба ID зэргийг бичих тусгай талбар хуудасны толгой хэсэгт нэмэгдсэн.
 \item Програмын код оруулахад хялбар болгосон.
\end{enumerate}

\subsection{2016 оны 3 сарын 24, хувилбар 1.3.0}

\begin{enumerate}
 \item Класс хэлбэрт шилжив.
 \item Зарим чухал бус талбарын утгыг хоосноор зааж өгөх боломжийг бүрдүүлэв.
 \item Бодолт ба хариултын хэсгийн өндрийг заах явдал дахь алдааг засав.
 \item Вариантуудыг оруулах байдлыг өөрчилж environment руу шилжүүлэв.
 \item Нүүр хуудас болон анхааруулгыг хэвлэх эсэхийг тусгай командаар удирддаг болгов.
\end{enumerate}

\subsection{2016 оны 12 сарын 24, хувилбар 1.4.0}

\begin{enumerate}
 \item Сонгох тестүүд дэх сонголтын дугаар ба текст хооронд шинэ мөр эхэлдгийг болиулав.
\end{enumerate}

\section{Суулгах}

FinalExamZ классыг агуулж буй \texttt{finalexamz.cls} файлыг баримтын толгой файл байрлаж буй хавтсанд хуулах бөгөөд улмаар \verb|\documentclass{finalexamz}| гэж баримтын классыг заана.

\section{Тохиргоо}

\subsection{Монгол хэлний дэмжлэг}

Классыг \texttt{mongolian} параметртэйгээр дуудна.
\begin{verbatim}
\documentclass[mongolian]{finalexamz}
\end{verbatim}
Үүний дүнд монгол хэлний \texttt{babel} багцыг дуудахын зэрэгцээ загвар дахь хэлний хувьсагчдын утгыг монголоор өгнө.

\subsection{Классын тохиргоо}

Уг класс нь
\begin{enumerate}
 \item хариу хэвлэх
 \item үсгийн хэмжээ өөрчлөх
 \item ноорог байдлаар боловсруулах
\end{enumerate}
зэргийг заах тусгай параметрүүдтэй. Олон параметр зэрэг ашиглах бол параметрүүдийг таслалаар тусгаарлана.

\subsection{Хариу хэвлэх}

Классыг \texttt{solution} параметртэйгээр дуудна.
\begin{verbatim}
\documentclass[solution]{finalexamz}
\end{verbatim}

\subsection{Үсгийн хэмжээ өөрчлөх}

Үсгийн хэмжээ pt хэмжээгээр 10, 11 болон 12 гэсэн гурван сонголттой. Жишээлбэл үсгийн өндрийг 11pt гэж заахдаа классыг \verb|\documentclass[11pt]{finalexamz}| гэж дуудна.

\subsection{Нооргийн горимд шилжүүлэх}

Баримтыг ноорог буюу draft хэлбэрээр боловсруулах бол \texttt{draft} параметр ашиглана. 
\begin{verbatim}
\documentclass[draft]{finalexamz}
\end{verbatim}

\subsection{Ерөнхий мэдээлэл}

Сургууль, хичээл, багшийн нэр, шалгалтын хугацаа зэрэг мэдээллийг баримтын толгой файлын эхэнд дараах байдлаар бичнэ.
\begin{verbatim}
\def\institution{Сургуулийн нэр}
\def\logo{эмблем лого}
\def\examtype{Шалгалтын төрөл}
\def\examdate{Шалгалтын огноо}
\def\coursetitle{Хичээлийн нэр}
\def\coursecode{Хичээлийн индекс}
\def\teacher{Багшийн нэр}
\def\totaltime{Шалгалтын хугацаа}
\def\materials{Ашиглах материалууд}
\def\caution{Анхааруулга, санамж, зөвлөмж}
\end{verbatim}

\subsubsection{\texttt{institution} параметр}

Уг параметрийг шалгалт авч буй сургуулийн нэрийг заахад ашиглана. Параметрийн утгыг жишээлбэл 
\begin{verbatim}
\def\institution{МОНГОЛ УЛСЫН ИХ СУРГУУЛЬ}
\end{verbatim}
байдлаар өгнө.

\subsubsection{\texttt{logo} параметр}

Үүнийг байгууллагын эмблем, логог шалгалтын материалын нүүрэнд  байрлуулахад ашиглана. Параметрийн утгыг 
\begin{verbatim}
\def\logo{файлын нэр}
\end{verbatim}
байдлаар зааж өгнө. Файл нь PNG, JPG, GIF зэрэг нийтлэг форматуудын алинаар ч байж болно. Хэрвээ лого байршуулахгүй бол параметрийн утгыг 
\begin{verbatim}
\def\logo{}
\end{verbatim}
гэж хоосноор үлдээнэ.

\subsubsection{\texttt{examtype} параметр}

Шалгалтын төрлийг заахад ашиглагдана. Жишээлбэл Улирлын шалгалт, Явцын шалгалт гэх мэт. Үүний утгыг
\begin{verbatim}
\def\examtype{Явцын шалгалт}
\end{verbatim}
гэж өгнө.

\subsubsection{\texttt{examdate} параметр}

Шалгалтын огноог шалгалтын материалын нүүр хуудсанд хэвлэхэд ашиглана. Жишээлбэл 
\begin{verbatim}
\def\examdate{2015 оны 6 сарын 10}
\end{verbatim}
гэж шалгалтын огноог хүссэнээрээ өгөх боломжтой.

\subsubsection{\texttt{coursetitle} параметр}

Хичээлийн нэрийг үүгээр заана. Жишээлбэл 
\begin{verbatim}
\def\coursetitle{Магадлалын онол}
\end{verbatim}

\subsubsection{\texttt{coursecode} параметр}

Энэ параметрээр тухайн хичээлийн кодыг заана. Жишээлбэл
\begin{verbatim}
\def\coursecode{PROS211}
\end{verbatim}
Мөн уг параметрийн утгыг хоосон үлдээж болно. Энэ тохиолдолд хичээлийн кодтой холбогдох зүйлсийг хэвлэхгүй.

\subsubsection{\texttt{teacher} параметр}

Хичээл заасан багшийн нэр, шалгалт авч буй хүний нэрийг энэ параметрээр дамжуулж өгнө. Жишээлбэл
\begin{verbatim}
\def\teacher{Г.Махгал, Ш.Мөнгөнсүх}
\end{verbatim}

\subsubsection{\texttt{totaltime} параметр}

Шалгалтын хугацааг энэ параметрээр дамжуулж өгнө. Хугацааг дурын байдлаар бичиж болно. Жишээбэл
\begin{verbatim}
\def\totaltime{2 цаг}
\end{verbatim}
эсвэл
\begin{verbatim}
\def\totaltime{120 минут}
\end{verbatim}
гэх мэт.

\subsubsection{\texttt{materials} параметр}

Шалгалтын үеэр ашиглаж болох материалуудыг заана. Жишээлбэл
\begin{verbatim}
\def\materials{Тооны машин, тархалтын хүснэгтүүд, томьёоны хураамж}
\end{verbatim}
эсвэл
\begin{verbatim}
\def\materials{}
\end{verbatim}
гэх мэт.

\subsubsection{\texttt{caution} параметр}

Анхааруулга, санамж зэргийг энэ параметрээр дамжуулан оруулна. Жишээлбэл 
\begin{verbatim}
\def\caution{Гар утас, талблет, компьютер ашиглах, хуулах, 
бусдад саад учруулах аливаа үйлдлийг хориглоно.}
\end{verbatim}
Хэрвээ шаардлагагүй бол хоосон үлдээж болно. Ийм тохиолдолд уг талбарыг автоматаар алгасна.

\subsection{Бусад тохиргоо}

Энд бодолт болон хариултын хэсгийн хэмжээг заах зэрэг тусгай параметрүүд орно. Үүнийг \ref{tools} хэсгээс үзнэ үү.

\section{Загвар}

FinalExamZ нь үндсэн нэг загвартай бөгөөд загвар дизайныг өөрчлөх, хуулбарлах нөхцлийн талаар \ref{license} хэсэгт бичсэн. Загварыг зохиохдоо гадаадын зарим их сургуулийн шалгалтын материалын загварыг харгалзан үзсэн.

\par Цаасны хэмжээ A4, маржин (дээрээс, баруунаас, дороос, зүүнээс) 2.5 см, 2 см, 2.5 см, 3 см, үсгийн өндөр сонголтоор 10pt, 11pt ба 12pt байна. Үсгийн өндрийг классын параметрээр дамжуулан удирдана. Тохиргоонд ашиглагдах уртын хэмжээсийн нэгжийг сантиметрээр авсан.

\par Шалгалтын материалыг бүх вариантаар нэг бүхэл файл болгон гаргах бөгөөд ингэхдээ хуудасны дугаарыг нийт хуудасны (тухайн вариантын хувьд) тоотой хамт олж хуудас бүрийн хөл хэсэгт хэвлэхээр програмчилсан.

\subsection{Нүүр хуудас}

Нүүр хуудсыг баримтандаа оруулахын тулд \verb|\coverpage| команд өгнө.

\subsection{Анхааруулга хэсэг}

Вариантын эхэнд байх анхааруулгыг \verb|\attention| командаар дуудна.

\section{Багаж}\label{tools}

\subsection{Ерөнхий зүйл}

FinalExamZ нь
\begin{itemize}
 \item бодлого
 \item асуулт
 \item сонгох тест
 \item нөхөх тест
\end{itemize}
оруулахад ашиглагдах дөрвөн үндсэн багаж буюу функцтэй. Үүнд:
\begin{itemize}
 \item \verb|\problem[бодолтын хэсгийн өндрийн хэмжээ]{өгүүлбэр}{оноо}{бодолт}|
 \item \verb|\question[хариултын хэсгийн өндрийн хэмжээ]{асуулт}{оноо}{хариу}|
 \item \verb|\stest{асуулт}{оноо}{сонголт1//[+]зөвсонголт//сонголт3}|
 \item \verb|\ptest{асуулт \ehide{томьёо} асуулт \thide{текст} асуулт}{оноо}|
\end{itemize}
зэрэг болно. 

\subsubsection{Үндсэн өгөгдөхүүнүүд} Дээрх функцүүдийн \texttt{\{\}} хаалтанд харгалзах аргументүүдийг заавал өгнө. Жишээлбэл оноог заавал бичнэ.

\subsubsection{Оноо} Оноог заавал бичих бөгөөд зөвхөн тоогоор оруулна. Энэхүү оноо нь бодлого, асуулт, тест нэг бүрчлэн хэвлэгдэх бөгөөд улмаар шалгалтын материалын төгсгөлд нийт оноог вариант тус бүрээр автоматаар бодож гаргахаар програмчилсан.

\subsubsection{Бодолт болон хариултын хэсгийн өндрийн хэмжээ} Бодолт болон хариултын хэсгийн өндрийн хэмжээ буюу \texttt{[]} хаалт дахь аргументын утгыг шаардлагатай үедээ зөвхөн тоогоор оруулна. Өөрөөр хэлбэл заавал зааж өгөх албагүй бас тоон бус утга оруулж болохгүй юм. Хэрвээ уг аргументийн утгыг өгөхгүй өөрөөр хэлбэл дөрвөлжин хаалтыг хоосон үлдээхээр бол тухайн (хос) дөрвөлжин хаалтыг заавал устгана. Уг хэмжээ нь \LaTeX\ болон FinalExamZ-ийн програмчлал зэрэг шалтгаануудын улмаас эцсийн үр дүн (pdf файл) дээрээ өөрийн заагдсан хэмжээтэйгээ яг адилхан байх албагүйг анхаарна уу.

\subsubsection{Програмын код оруулах} Програмын код оруулахад listings багц ашиглахыг санал болгож байна. Код хэрхэн оруулах нь тухайн кодын текст дунд байрлах (inline) эсвэл дангаараа мөр эзэлж байрлахаас шалтгаална.

\paragraph{Текст дунд байрлах код оруулах} Үүний тулд кодоо
\begin{verbatim}
\lstinline[language=R,keywords={mean}]|mean(1:100)|
\end{verbatim}
хэлбэрээр бичнэ.

\paragraph{Дангаараа мөр эзлэн байрлах код оруулах} Энд үндсэн хоёр арга авч үзэв.
\begin{enumerate}
\item Эхний арга бол кодыг тусгай командаар урьдчилж зааж өгөх явдал юм.
\begin{verbatim}
\begin{lrbox}{\lstListing}
\begin{lstlisting}[language=python]
import random, math

c = 2.2039

while True :
  u = random.random()
  y = -1.0 * math.log(random.random())
  if c * u < y * (math.exp(-1.0 * y ** 2 / 2) + y) :
    print y
    break
\end{lstlisting}
\end{lrbox}
\end{verbatim}
Харин дараа нь бодлого, асуулт, тестийнхээ агуулга дотор эх кодоо байрлуулах хэсэгтээ \verb|\printlisting| команд бичнэ.
\item Удаах арга бол кодынхоо мөр нэг бүрийн эхэнд \verb|^^J| тэмдэгтүүдийг нэмж бичих явдал юм.
Жишээлбэл
\begin{verbatim}
\begin{lstlisting}[language=R]
^^JX = 1:100
^^Jmean(X)
\end{lstlisting}
\end{verbatim}
Энэ тохиолдолд \verb|{| ба \verb|}| бас \verb|%| зэрэг тэмдэгтүүдийг оруулахдаа тухайн тэмдэгтийн өмнө \verb|\| тэмдэгт залгаж бичнэ. Тодруулбал
\begin{verbatim}
\begin{lstlisting}[language=R]
^^Jfor (i in 1:100) \{
^^J  if (i \%\% 2 == 0) print(i)
^^J\}
\end{lstlisting}
\end{verbatim}
\end{enumerate}

\paragraph{Код оруулахтай холбогдох нийтлэг зүйлс} Ашигласан програмчлалын хэлнийхээ нэрийг \texttt{language} параметрийн ард заана. Дэмжигдсэн хэлнүүдийн жагсаалтыг \url{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings#Supported_languages} веб хуудсаас үзэж болно. Үүнээс гадна код дотор латинаас өөр үсэг тодруулбал кирилл үсэг орох боломжгүйг анхаарна уу. Харин түлхүүр үгс болон функцийн нэрсийг listings багцын keywords, morekeywords, otherkeywords, deletekeywords параметрүүдийн тусламжтай зааж өгөх боломжтой.

\vspace{\baselineskip}

\par\noindent Эдгээрээс гадна дараах хэсгүүдэд заасан дүрмүүдийг баримтлах шаардлагатай.

\subsection{Бодлого}

Бодлого оруулах багаж буюу функц дараах маягтай.
\begin{verbatim}
\problem[бодолтын хэсгийн өндрийн хэмжээ]{өгүүлбэр}{оноо}{бодолт}
\end{verbatim}

\begin{example}[Бодлого оруулах байдал]
5 оноотой магадлалын онолын бодлогыг бодолттой хамт оруулахаар бичсэн кодыг дор харууллаа. Мөн бодолтын хэсгийн өндрийг 2.5 см гэж заалаа.
\begin{verbatim}
\problem[2.5]{
$(X,Y)$ санамсаргүй векторын хамтын тархалтыг дараах хүснэгтээр өгөв.
\begin{center}
 \begin{tabular}{r|rrr}
  & \multicolumn{3}{c}{$Y$} \\
  $X$  & $-1$ & 0 & 1 \\
  \hline
  $-1$ & 0.2 & 0.2 & 0.1 \\
  0 & 0 & 0.1 & 0.2 \\
  1 & 0 & 0 & 0.2 \\
 \end{tabular}
\end{center}
$X$ ба $Y$ санамсаргүй хувьсагчид хамааралтай эсэхийг тогтоо.
}{
5
}{
$$P(X=-1,Y=-1)=0.2\neq 0.5\cdot 0.2=P(X=-1)\cdot P(Y=-1)$$
учраас $X$ ба $Y$ хамааралтай.
}
\end{verbatim}
\end{example}

\subsection{Асуулт}

Асуулт оруулах багаж буюу функц дараах маягтай.
\begin{verbatim}
\question[хариултын хэсгийн өндрийн хэмжээ]{асуулт}{оноо}{хариу}
\end{verbatim}

\begin{example}[Асуулт оруулах байдал]
TikZ сан ашиглан зурсан функцийн график бүхий 3 оноотой асуулт авч үзэв.
\begin{verbatim}
\question{
Гурван өөр тархалтын нягтын функцийн график өгөгдөв.
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[xscale=1,yscale=5]
  \draw[->] (-2.2,0) -- (2.2,0);
  \draw[->] (-1.8,-0.1) -- (-1.8,0.5);
  \draw[] plot[domain=-2:2] (\x,{1/sqrt(2*pi)*exp(-1*\x*\x/2)});
  \draw[dashed] plot[domain=-2:2] (\x,{1/(pi*(1+\x*\x))});
  \draw[dotted] plot[domain=-2:2] (\x,{exp(-sqrt(\x*\x))/2});
 \end{tikzpicture}
\end{center}
Тэдгээр тархалтуудын аль нь илүү их эксцесстэй вэ?
}{
3
}{
Цэгээр дүрсэлсэн графикт харгалзах тархалтын эксцесс 
бусдаасаа их байна. Учир нь түүний орой илүү шовх ба
тархалтын орой шовх болох тусам эксцесс өсдөг.
}
\end{verbatim}
\end{example}

\subsection{Сонгох тест}

Сонгох тестийг дараах форматаар оруулна.
\begin{verbatim}
\stest{асуулт}{оноо}{сонголт1//[+]зөвсонголт//сонголт3}
\end{verbatim}
Тестийн хариултуудыг \texttt{//} тэмдгээр тусгаарлах бол харин зөв хариултыг дээрхийн адилаар \texttt{[+]} тэмдгээр тодотгож өгнө. Хэрвээ тест олон сонголттой өөрөөр хэлбэл олон зөв хариулттай бол сонголт бүрт \texttt{[+]} тэмдгийг нэмж бичнэ.
\begin{verbatim}
\stest{асуулт}{оноо}{[+]зөвсонголт1//[+]зөвсонголт2//сонголт3}
\end{verbatim}

\begin{example}[Сонгох тест оруулах байдал]
Нэг нь зөв, 4 хувилбар бүхий сонголттой тестийг оруулах байдлыг дор харуулав.
\begin{verbatim}
\stest{
Моод ямар төрлийн тоон үзүүлэлт вэ?
}{
2
}{
[+]Төвийн//Хазайлтын//Тархалтын хэлбэрийн//Хамаарлын
}
\end{verbatim}
\end{example}

\subsection{Нөхөх тест}

Нөхөх тестийг дараах форматаар оруулна.
\begin{verbatim}
\ptest{асуулт \ehide{томъёо} асуулт \thide{текст} асуулт}{оноо}
\end{verbatim}
Нөхөх тест оруулахдаа тестийн агуулгаа бүрэн бичих бөгөөд нөхүүлж бичүүлэх хэсгээ нуухдаа FinalExamZ дотор зарласан тусгай функцүүд болох \verb|\ehide{}| ба \verb|\thide{}| функцүүдийг ашиглана.

\begin{example}[Нөхөх тест оруулах байдал]
Томьёо нөхөж бичих тест дээр \verb|\ehide{}| функц ашиглана.
\begin{verbatim}
\ptest{
$EX=2$ ба $EY=1$ байв. Тэгвэл $E(2X+Y)=\ehide{2EX}+EY$.
}{
3
}
\end{verbatim}
Харин текст нөхөж бичих тестийн хувьд \verb|\thide{}| функц ашиглана.
\begin{verbatim}
\ptest{
Характеристик функц ашиглан санамсаргүй хувьсагчийн тархалтыг олохдоо 
характеристик функцийн \thide{урвалтын томьёо}г хэрэглэдэг.
}{
3
}
\end{verbatim}
\end{example}

Түүнчлэн \verb|\thide{}| функц олон мөр дамнасан текст нууж чадна.

\begin{center}
 $\ast\ast\ast$ Төгсгөл -- \today\ $\ast\ast\ast$
\end{center}

\end{document}
